其實大陸依家係咪好有錢？

家家戶戶幾乎都有部車
又成日去旅行 咩國家都見到大量大陸人
十幾二十年前 大陸仲窮到仆街
要等香港親戚救濟
點解呢十年開始有錢 咩原因

你冇睇過內陸？

睇你邊到姐 有D係好有錢既

On9 大陸家陣一千定二千人仔就買到車啦

係呀， 好撚有錢！ 搬上大灣區囉！

你睇埋地方負債先啦！

十幾億人你最多咪見過十萬人

13億人平均計 好低

計最高果1億都多既

玩人海

去個旅行要幾錢啊
3、4千都夠去日本韓國
2、3千成個東南亞任走
養車仲易 買樓送2個車位 舊區果d任泊
我親戚住3線城市 搵3千尾 1個搵3個食
今年都買左車同成家去左轉泰國

貪污捉唔到佢班人咪發，日日食訓買疴，等死呢d 人大陸有百幾萬

1成人養9成人 表面風光

大6車好平

大陸你指新界班牛屎佬？

冇錢果D 唔會比人見到因為都冇機會離開自己住果到

世界工廠 經濟起飛 大把外資衝去北上廣投資
中國政府帶頭炒起樓價
然後有地權既原住民全部變成暴發戶
公司個掃地阿嬸係深圳塊地皮值成億人民幣(聽佢講已經賣左 但佢依然打工)
至於出外省打工果班收入其實唔高
大學生畢業平均3至6千 大企業打工就有過萬
真正賺最多既肯定係中共官員及其家屬 哪怕係村代表收賄都收到手軟

邊到有 介紹下

掉轉咗

掉撚轉咗？
9成低層養1成食玩訓

咁開心

國產車產量澎漲 有車無人買 有錢都買外國車 唯有賤價賣出
係大陸有架車有幾難

依家中共國庫空虛，將民企收歸國有、嚴打走資。

中共面子最重要，支爆so easy

車係大陸唔係貴
稅，油，停車場都少香港好多
國產車全新十萬內已經有唔錯選擇
但前提係國產
一個月養車大概三千幾就夠
From大陸同事

就算日本，美國也是
係香港先係身份象徵

大陸亂印銀紙，如果無左香港，邊能到有人會同佢地換，現今人民幣仲值錢過港元，原因係佢地亂印之後要轉換美金再買人地外國資產，所以一直都推高匯價，企圖用錢買起成個世界，你就知中共幾咁仆街，本身人民幣更本唔值錢，佢亂印銀行唔控制借貸，當然好多錢會流左入平民手上，好多人都就其開間所謂科技公司去呃借貸，轉晒錢走就去申請破產，上面D錢就係咁易搵。

你估依到係香討,開垃圾post會有人附和你
支那人一係雞,一係騙徒
有錢就移撚哂民做美國人

油費，停車費係重點

大家可能無留意香港既油費係全球最貴既

其實大部分地區 有車真係基本

大陸啲車唔係進口好平

買車唔難 養車先難

佢地好鍾意借錢
有幾多洗幾多去添置行頭
搵三四千都照買iphone
之前見新聞有講過佢地每人平均欠債幾多

中國車幾萬銀有一部
有幾難養姐

去轉泰國
成家去一兩萬top
有幾有錢姐

鬼唔知咩
但個個揸Benz , 周街法拉利如馬沙拉d
呢d 唔會二千蚊就買到掛

係幾有錢
不過新經濟體係咁
四小龍 日本都經歷過
經濟放緩之後先見真章

1年前去過一次深圳
係國貿附近食完野散下步 短短10分鐘
見到林寶 法拉利 勞斯萊斯 Bentley
仲有好多Benz 寶馬

佢地買車係必需品，成本低你一倍有多，養車平你10倍

二手呀？香港幾錢蚊都買到啦

幾千

Asset=Capital+Liability
你覺得大陸有幾多capital，又有幾多liability?

師兄係咪未出過國？

點解釋

有又點? 佔人口可能0.001%都唔到... 統計上係無價值

係，周街見到Audi BMW
2020年全面建成小康社會，有錢過香港人 好似係

讓一部份人先富起來
然後就沒有然後

舊年統計過全中國有20%係窮到仆街既人，20%係有錢到仆街既，貧富差距遠遠超過合理水平，當中有15%富豪係靠炒地產發達，令到成個中國市場經濟泡沫化，製造虛假繁榮，掩蓋左成個國家既貧苦現象，去內陸地區好似河南或者甘肅你就可以體驗極度落後既傳統陋習同極貧困既生活

利伸：鳩up

洗鬼內陸咩..深圳都大把窮人啦 上到去周圍問下D人逗緊幾錢人工啦

錢從何來 搵5-6千蚊一個月

搞到依家中國比外國人印象係好撚有錢 屌喇星

大陸人好多都冇儲錢習慣 佢地有幾多洗幾多
香港人成日收埋收好撚多錢

炒樓收地，公務員有長糧
當然只係社會少數，但數目已經好龐大

睇YouTube 大陸人可以拎幾十萬出黎裝修間屋

佢哋窮到淨係得返物質享受，而缺乏精神素養

少出 一年兩三次

我就係今年幫佢地訂酒店同機票+兌錢去4日泰國
計返每人3000

將點數全點落某幾個城市咪得

車有幾貴？一定要一手歐洲車？大把二手日本車，甚至大陸車都係一兩萬，連做7仔都買得起，不過係買唔起車位丫嘛，又唔係好似大陸咁可以週街泊

人哋啲車同香港啲車無得比香港幾多靚車呀

睇過未

有資源者

問題係efficiency低, 唔sustainable。同樣既資源日本可以玩一百年，中國玩20年。

一年計

真
有村屋果班 衰極都可以搬返去住
離鄉別井打工又有宿舍住
佢地打工就係為左有錢洗
例如會用2-3個月人工買新iphone

要正名

係支那

咁撚爽

有咩分別
十年前同依家

D餐廳都係咁
D機鋪又係街霸KOF

好多地方都家家有車喇，我個fd嗰外國high school已經揸車返學，快餐店啲收銀都揸車返工 ，基本上人人有車，因為地方太大冇車根本好難生活，同有冇銀冇乜關係

因為入左WTO

蝗國有13億蝗蟲 有一百萬都係0.01%喇

都係鍾意日本

係吖
揸住廢鈔既有錢佬

一部車有幾貴??

日本好耐冇去
早幾年真係試過4000蚊玩日本6日5夜

訓邊到可以咁平

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

中共攬住超過9萬億債務，到期嗰陣人民幣即變廢紙，全国破產

有錢果堆 真系好很任性........

其實車係唔係好值錢既野
舊到咁上下，就唔值錢，因為你想"掉"左佢都要使一筆錢，寧願賣比人一萬幾千

係香港養車貴，所以係高收入既人先渣得起
大陸養車相對平好多

深圳打工個班 有D要寄錢番鄉下 得閒仲要落黎香港掃貨 根本上冇錢剩
呢D先係真正大部份大陸人生活 有錢個班只係少數
得閒上去玩幾日咪好似好好囉
成撚日話大陸好個班根本唔知大陸民間疾苦
香港廢極都萬幾蚊個月 大陸得幾千蚊個月
咁撚鐘意奶共唔該上去打工

大陸有錢佬就移民英美加 窮人就不知幾羨慕香港人幾想落黎
係網上屌9香港人只係因為吃不到的葡萄是酸

痴撚線 英美澳紐加啲大陸人先恐怖 個個買名牌揸靚車
呢個問題都困擾我左好耐

同fd去 二人房除開一晚200 共1000
機票1000
其他全部係食野同交通
0購物意慾

車又平 泊車又平 油又平
有幾撚有錢呀

巴打搞錯左
我都係話緊大陸人
佢地就算窮到燶都會買名牌
餐搵餐食 唔儲錢養老
好多人一失業就真係返鄉下耕田 但已經冇咁多田俾你耕

貪返來
拉

因為狂印銀紙

多謝奧巴馬

好多人因為政府收地突然變左暴發戶
假銀紙同詐騙咁多年都仲存在
錢係有，可惜個格改唔到

深圳普通工都係$4XXX 1個月 買10萬車都有D難度

大陸同事講, 因為早年中共收地, 俾咗好多錢啲地主, 有部份人因此而變咗暴發戶
啲山地農地, 本來就冇劃分得好清楚, 啲大陸佬一知道中共收佢幅地, 就大範圍種樹, 然後聲稱成塊地係佢嘅, 屈政府一獲甘
可見中国人係幾咁愛国

沿海市同非沿海已經兩個世界

反過來問
香港依家係咪好有錢
你覺得應該點答

講完自己識唔識笑
3 4千日韓係 機票加瞓街?
大陸養車係唔太貴 買車都唔貴 但唔貴極都有個價啦 搵3千尾一個搵3個食 仲養單車定搵食車 仲去旅行? 鳩up唔好吹太大

大陸d物價水平係怪到爆嫁la 我去過d湖南鎮仔 食個飯都唔平 貧富差距大到仆街

大陸買部全新豐田車 講緊先係6萬蚊左右

有唔少人起多一兩層搏政府收地收樓
不過聽講依家冇咁容易屈

13億人養個1億人

好多高官仔女
10幾億人養你
點會唔有錢

高級五毛 block

乜你唔知咩，支那人存瑞士銀行嘅總款項高達幾萬億

前排澳洲拉咗個中共省長級富二代，發現佢戶口存款有過百億，用洗黑錢罪名起訴同凍結咗佢資產

好多中共高官都會用屋企人嘅外國戶口黎洗黑錢，蠢嗰班富二代就會高調曬命，叻嗰班就低調做隱形富豪

政府買地賠錢

CHINA ECONOMY

COPY OF HONG KONG

點解香港買新車咁撚貴

有地起樓收租個d咪有錢囉

真係靠份人工咩

10幾億人入面有幾多係高官 同埋好多有錢嘅支那留學生都自稱係獨生子女 總之外國嘅支那留學生真係好撚有錢

冇錢嗰啲都唔會有電話發到微博啦

印幾多無限制梗係"有錢"

應該無美國咁多 好多係被借貸 地方政府借落 由人民埋單

太陸啲車
人唔吠狗都笑啦

Wow thats the point
穿金帶銀 幾多人係靠過度借貸摸返黎
潮退就知邊個係海到打緊j

中國儲蓄率好撚高 跟本搵既錢太少大部分人

老母有個朋友
嗰條村成條村被政府收地
於是每家人每個戶口送返一間大約1000尺嘅屋/單位比佢哋
係每個戶口
所以嗰家人老竇一個單位老母一個單位個仔都有一個單位
你話發唔發

根本車就係駁腳 唔係有錢既象征 2萬蚊樓下 二手車 個個都買得起 停車場貴咁解 香港3k一個月起步 大陸唔洗錢 就算市中心商場 都係5～18蚊時租 香港 你有錢都可能要排成個鐘先有位

呃你做乜
D價錢Google下已經計得出
當你5日4夜
首爾機票 求其篤下 1300都有
酒店一人250 共1000
仲有1700蚊普通食野+交通
購物唔計啦 每個人買野習慣唔同
有人就買名牌衫褲波鞋 我淨係鍾意買下D擺設仔既姐
依D數唔通又要計幾千蚊咩

支那人洗錢豪過佢老細,借錢封利事畀老細

中華煙入面分開2格,請客食就中華煙自己就食垃圾雜牌煙

為左面子

好易爆破

又係貧富懸殊。。。

你去中環行一轉都好多靚車

仲有叫雞未計

好多都分期付款

我記得大陸親戚講過
借錢都可以we7借
好撚痴線
總之搵3千蚊 要寄錢返鄉下養兩老同仔女既骨妹
都係用緊最新iphone

香港d靚車好重稅

之前佢地國家生產太多車，之後補貼佢地買國產貨。
地方大就係一定會有車。

其實有數得計，大陸2019年人均GDP大約1萬美元，全國總產值：14.5兆美元…

但係就業人口平均年工資只有人民幣49,575元（7,082美元），就業人口大約7億8千萬人…總工資開銷先5,500億美元…扣除其他生產開支、國家開支，其實好多錢落咗企業、投資者同政府個袋…

仲要改革開放以嚟賺咗咁多年錢，你自己諗下…

舊時有地農民/軍人/政府官 都有錢
一線城市應該同香港差唔多 收入/支出
3-4線地方就人均收入3.5k-7k

睇返內陸城市就知中國其實只係得兩成人有錢八成仲係食緊粟米，幾家人住一間泥屋

好多係根本儲唔撚到錢...

中共黨員咪有錢羅
平常市民邊有錢架
香港都有百萬基層
用甘既比率去計算
大陸約有二億基層
呢倆億都夠反中共

我個friend係大陸做野.屋企係開廠
佢老豆逼佢去佢個friend間廠打工
一個月得幾千蚊 養架波子仲要養老婆

當然啦.有其他收入佢未必會講

大陸農民佔4成人口
自己諗下佢幾撚有錢

4千月薪養3個人仲買到車同成家去到泰國
吹大左下化？
定佢有額外收入無話你知

而家中共冇錢, 賤價收地搶地就聽得多

香港汽車入口税貴嘛。

香港公屋大把攞幾十萬黎裝修啦

咁我唔知佢有冇投資收入 養車有冇公司補貼啦
不過咁多年都係包三餐 同交通津貼（我諗都慳到d？）
低級員工 普通文員 冇地冇收租樓
正職就真係4千蚊要找錢
如果佢搵外快多過正職咁我真係唔知

咁佢個讓一小部份人富起來又真係work既
中國14億人 10億窮人養起4億有錢人都夠
美國成個國家都冇4億咁多人啦
所以你咪周街都見到有錢中國人囉

起碼幾皮，但啲料

聽講幾皮嗰啲車畀單車撞會凹，但架單車冇事

自己諗

根本就係先洗未來錢

14億人
當有1億有錢 你緊係成日見到佢地 1億人係到周遊列國
最慘有13億人仲拎緊4000蚊月薪 供緊個1億人繼續發達

周街都見到adui bmw係因為你出親都係一線城市
有錢佬 官員出沒比例多

但你去到啲2 3線城市
咪撚講咩小康之家 食都就黎食唔起
拎個3-4000人家 但物價係咁跳

油都好貴，其實最貴係停車場。

比你見到 出得去玩果班咪有錢囉
仲有9成窮 你基本唔會見到

求3千日本教學

城市人咪係
黎得香港通常都係比較有錢果班
窮撚內陸區根本冇機會黎
所以成日聽到人講鄉下深圳廣州
收地派錢 男丁有地起樓 收租都收幾萬人仔一個月

真實案例
舊同事老母深圳人 剩係收租都5皮人仔一個月
係香港住公屋拎綜援讀書又有得免學費
佢聲稱佢老母月月買名牌過大海有錢都唔會俾佢
我唔理佢老母點對佢啦總之我真係屌佢老母臭閪

14億人有500萬勁有錢人咁上下，其他窮過閪

大陸好有錢既真係好有錢, 好有教養既真係好有教養
其實好老實, 好多香港人好井底蛙, 香港/識英文已經唔係blue blood既adj
真係好有錢既大陸人富足+物質生活程度已經係另一世界, 同埋真是會好著重實際野, 你可以話佢冇自由冇思想, 但是人地一個月內已經可以有/買到好幾個國家比公民權佢 係買到有為止, 任簡
唉, 香港人其實好悲哀, 好井底仲以為自己blue blood?醒下啦

So?
搬到外國咪又係中國人思維，一係做共諜，一係要提防共諜
除非係中國冇親人啦

他們班窮人冇生存空間，自生自滅，咪可以全面建成小康社會

落黎香港嗰班，都唔知係咪識印銀紙，完全睇唔出係邊忽似有錢人，一大班暴發戶

統計學ABCDE
Mean Median Mode PerCapita Apple2AppleComparison

好多收樓變左好有錢
利申 奶奶有地大陸收左 賠左錢同單位
賣曬會有一千萬多啲

有幾難，機票最平1000，hostel一晚200，食松屋一餐40蚊，一日120蚊，玩足5日，都係2600，仲有400淨

訓開airbnb，環境拍得住酒店，仲好能大

係
價錢雖然唔平得過酒店
但真係過癮d
好鍾意去超市買和牛自己打邊爐/煎